{
    "question": "Organisasi pemerintah yg berasal dari gabungan beberapa rukun warga adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Desa adalah lembaga pemerintahan paling bawah di Indonesia yang merupakan gabungan dari beberapa rukun warga(RW).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf jika salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>RW</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah yaaa</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nama-rumah-adat-gapura-candi-bentar-berasal-dari-daerah-785",
            "question": "Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di Bali. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah</strong></p><ul><li>Bali</li></ul><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di <strong>Bali.</strong> Bangunan ini memiliki keunikan arsitektur serta keindahan strukturnya yang mampu memikat turis baik itu lokal maupun mancanegara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-nilai-nilai-pancasila-dalam-bidang-politik-456",
            "question": "Jelaskan makna nilai-nilai Pancasila dalam bidang politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebagai dasar segala hukum</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mempersatukan semangat nasionalisme</p><p>2.saling bekerja sama memajukan indonesia melalui politik</p><p>3.menghidupkan nilai demokrasi dlm politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-yang-terdapat-pada-mesjid-istiqlal-dan-gereja-ketedral-sec-717",
            "question": "Konsep yang terdapat pada mesjid istiqlal dan gereja ketedral secara berdekatan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsep yang dipakai dalam pembangunan masjid istiqlal dan gereja katedral adalah toleransi beragama.Bertujuan untuk menciptakan kerukunan antar umat beragama, sehingga terwujudlah negara yang damai, dan tentram.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kedaulatan-itu-tidak-dapat-dibagi-bagi-hal-ini-sesuai-dengan-sif-599",
            "question": "Kedaulatan itu tidak dapat dibagi-bagi, hal ini sesuai dengan sifat kedaulatan yaitu .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat-sifat kedaulatan adalah, kedaulatan mempunyai empat sifat pokok, yaitu: ... Bulat artinya kedaulatan tidak dapat dibagi-bagi karena akan mengaburkan sifat kedaulatan sebagai kekuasaan tertinggi. Tidak terbatas artinya kedaulatan tidak dapat dibatasi oleh apa pun dan oleh siapa pun.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-sikap-yang-harus-dilakukan-seorang-anak-terhadap-ora-311",
            "question": "Bagaimanakah sikap yang harus dilakukan seorang anak terhadap orang tuanya jika orang tau nya melakukan kesalahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menasihatinya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-berikan-4-contoh-pelaku-kegiatan-konsumsi-387",
            "question": "11. Berikan 4 contoh pelaku kegiatan konsumsi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. memakai fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa fotokopi</p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. menggunakan fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa foto kopi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tentang-lahirnya-negara-kesatuan-republik-indonesia-semak-536",
            "question": "Sejarah tentang lahirnya negara kesatuan republik indonesia semakin menguat setelah a.jepang pulang kampung b.tentara indonesia tetap berjuang c.jepang menyerah tanpa syarat kepada sekutu d.hadiah kemerdekaan dari jepang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaffffffffff klo ssaaalaaaah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.Jepang menyerah tanpa syarat kepada sekutu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mewujudkansikap-toleransi-setiap-umat-beragama-memiliki-254",
            "question": "Untuk mewujudkansikap toleransi, setiap umat beragama memiliki???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rasa saling menghargai antar satu sama lain, jika kita tidak memiliki sikap saling menghargai tidak membeda bedakan antara ras suku dan agama kita tidak akan pernah bisa bersikap toleransi dengan agama maupun ras/suku yg lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-kerja-keras-rodiguna-mbangun-jalan-sepanjang-pulau-jawa-931",
            "question": "Upaya kerja keras (rodi)guna mbangun jalan sepanjang pulau jawa (anyer panarukan) untuk kepentingan militer,memnuat rakyat makin menderita dilakukan pada saat gubernur jendaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>herman William daendels</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}